\documentclass[10pt,a4paper]{lettre}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{numprint}

\makeatletter
\newcommand*{\NoRule}{\renewcommand*{\rule@length}{0}}
\makeatother

\begin{document}
\begin{letter}{À l'attention de~:\\%
Service recrutement\\%
\texttt{owlie}~--~Studio d'innovation digitale}
\NoRule
\name{Gaël Heizmann}
\address{Gaël Heizmann\\%
101 rue Saint-Pierre\\%
57\,000 METZ}
\lieu{Metz}
\telephone{06\,85\,73\,95\,62}
\email{g.heizmann\at gmail.com}
\nofax
\vref{}
\nref{}
\def\concname{Objet~--~}
\conc{Candidature pour le poste de~:
développeur(se) frontend Javascript~-~CDI~-~METZ}
\opening{Chère Madame, cher monsieur,}
Je viens d'arriver au terme d'une solide formation
dans le cadre des métiers de la conception et
du développement logiciel. En reconversion
professionnelle, je suis à la recherche d'un
premier poste.

C'est par l'intermédiaire d'une personne sur
\texttt{LinkedIn} que j'ai eu connaissance
du poste que vous proposez (développeur
frontend \texttt{javascript}). J'ai déjà de bonnes
connaissances sur ce langage, mais également en 
\texttt{typescript}, \texttt{JQuery}
et en de nombreux langages modernes,
comme \texttt{angular}), ainsi que de nombreux 
autres langages (dont une liste non exhaustive est 
disponible sur mon CV).

Attiré par les nouvelles technologies, adorant
apprendre et partager mes connaissances ainsi que celle
des autres, l'une de mes forces est d'avoir
un excellent esprit de synthèse. Doté d'une forte
capacité d'abstraction (due à mes études en
sciences), la pluridisciplinarité et la polyvalence
sont des atouts que vous apprécierez certainement.

Ce qui m'attire dans la programmation~?
Architecturer un logiciel, avoir un code robuste solide
et réutilisable, chercher et trouver des
solutions face à des problématiques,
innover et être fort de propositions ou de solutions
techniques ou encore
prendre en main de nouvelles technologies.
L'informatique est plus qu'une passion,
c'est une vocation, je vous propose ainsi
aujourd'hui
mon potentiel au sein de votre entreprise
et de vos équipes en vous rejoignant.

Je reste naturellement
à votre disposition en vue d'un échange
ou d'un entretien futur.
\closing{En attendant une réponse favorable de
votre part, je vous prie d'agréer, Madame, 
Monsieur, mes
salutations distinguées.}
\end{letter}
\end{document}
